% @Difficulté 3
% @Mathalea uuid=889ef&id=2N41-9&n=2&d=10&s=11&s2=false&s3=3&s4=true&alea=MWMJ
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Factoriser
% @Titre  Factorisation facteur commun
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={2,3}]
Développer puis réduire les expressions littérales suivantes.\\[0.5em]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\small {$A= (-3x-2)(3x-5)-(-4x-1)(-3x+1)$}\\
	$B=(t+5)(-2t+2)-(-t-2)^2$\\[0.5em]
    $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=889ef&id=2N41-9&n=2&d=10&s=11&s2=false&s3=3&s4=true&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{enumerate}[label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\begin{aligned}A &=(-3x-2)(3x-5)-(-4x-1)(-3x+1)\\&=\left({\color{red}\boldsymbol{\lparen -3x\rparen }}\times {\color[HTML]{008002}\boldsymbol{3x}}
    +{\color{red}\boldsymbol{\lparen -3x\rparen }}\times {\color{black}\boldsymbol{\lparen -5\rparen }}
    +{\color{blue}\boldsymbol{\lparen -2\rparen }}\times {\color[HTML]{008002}\boldsymbol{3x}}
    +{\color{blue}\boldsymbol{\lparen -2\rparen }}\times {\color{black}\boldsymbol{\lparen -5\rparen }}\right)-\left({\color{red}\boldsymbol{\lparen -4x\rparen }}\times {\color[HTML]{008002}\boldsymbol{\lparen -3x\rparen }}
    +{\color{red}\boldsymbol{\lparen -4x\rparen }}\times {\color{black}\boldsymbol{1}}
    +{\color{blue}\boldsymbol{\lparen -1\rparen }}\times {\color[HTML]{008002}\boldsymbol{\lparen -3x\rparen }}
    +{\color{blue}\boldsymbol{\lparen -1\rparen }}\times {\color{black}\boldsymbol{1}}\right)\\&={\color{red}\boldsymbol{-9x^2}}{\color{blue}\boldsymbol{+15x}}{\color{blue}\boldsymbol{-6x}}{\color[HTML]{008002}\boldsymbol{+10}}{\color{red}\boldsymbol{-(12x^2-4x+3x-1)}}\\&=({\color{red}\boldsymbol{-9x^2-(12x^2-4x+3x-1)}})+({\color{blue}\boldsymbol{15x-6x}})+({\color[HTML]{008002}\boldsymbol{10}})\\&={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-21x^2+10x+11}}\end{aligned}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\begin{aligned}B &=(t+5)(-2t+2)-(-t-2)^2\\&=\left({\color{red}\boldsymbol{t}}\times {\color[HTML]{008002}\boldsymbol{\lparen -2t\rparen }}
    +{\color{red}\boldsymbol{t}}\times {\color{black}\boldsymbol{2}}
    +{\color{blue}\boldsymbol{5}}\times {\color[HTML]{008002}\boldsymbol{\lparen -2t\rparen }}
    +{\color{blue}\boldsymbol{5}}\times {\color{black}\boldsymbol{2}}\right)-\left({\color{red}\boldsymbol{\lparen -t\rparen ^2}}+{\color{blue}\boldsymbol{2\times \lparen -t\rparen \times \lparen -2\rparen }}+{\color[HTML]{008002}\boldsymbol{\lparen -2\rparen ^2}}\right)\\&={\color{red}\boldsymbol{-2t^2}}{\color{blue}\boldsymbol{+2t}}{\color{blue}\boldsymbol{-10t}}{\color[HTML]{008002}\boldsymbol{+10}}{\color{red}\boldsymbol{-(4t+t^2+4)}}\\&=({\color{red}\boldsymbol{-2t^2-(4t+t^2+4)}})+({\color{blue}\boldsymbol{2t-10t}})+({\color[HTML]{008002}\boldsymbol{10}})\\&={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-3t^2-12t+6}}\end{aligned}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Procédez par étape. 
\end{Indice}
\begin{Reponse}
 \begin{enumerate}
	\item      $(-3x-2)(3x-5)-(-4x-1)=-21x^2+10x+11$
	\item $(t+5)(-2t+2)-(-t-2)^2= -3t^2-12t+6$
\end{enumerate}
\end{Reponse}